# Описанные окружности

Если все вершины многоугольника лежат на окружности, то окружность
называется **описанной** около этого многоугольника, а сам многоугольник - **вписанным** в эту окружность.


**Теорема.** Около любого треугольника можно описать окружность. Ее центром является точка пересечения серединных перпендикуляров к сторонам этого треугольника.

![image](Впис%20треуг.jpg)

---
**Теорема** Eсли около четырехугольника можно описать окружность, то сумма противоположных углов γ и ϕ равна 180. 


- Признаки: около четырехугольника можно описать окружность, если:
1) сумма противоположных углов γ и ϕ равна 180;
2) угол α равен углу β.

![image](Впис%20многоуг.jpg)

---
**Теорема** Если около параллелограмма можно описать окружность, то он является прямоугольником. 
Тогда центр окружности лежит на пересечении диагоналей.  
  
![image](Впис%20прямоуг.jpg)


**Теорема** Если около ромба можно описать окружность, то он является квадратом. 
Тогда центр лежит на пересечении диагоналей.  
  
![image](Впис%20ромб.jpg)


**Теорема** Если около трапеции можно описать окружность, то она равнобедренная.  
  
![image](Впис%20трап.jpg)


#Математика 
#№6 
#№16 